港匯到左弱方保證？

好似係

4點5x分

史上首見】港匯今早觸及7.85弱方兌換保證
【本地】 16分鐘前
0
【Now財經台】港元匯價向下，今早曾觸及7.85的弱方兌換保證。

港元於今早約5時一度低見7.85兌1美元，觸及弱方兌換保證，是金融管理局2005年推出聯繫匯率優化措施以來，首次觸及弱方兌換保證。

若港元匯價跌至7.85水平，金管局將會在該水平沽美元買港元，務求維持港匯於7.75至7.85水平。

國際貨幣基金組織(IMF)總裁拉加德早前表示，香港應繼續實施聯繫匯率，因符合香港經濟基本面。

HKMA咪沽美元買港元囉
係得連登仔講到到7.85就會香港末日咁

走資

港匯曾跌至7.85 金管局：未必觸發弱方兌換保證

港匯在凌晨近5時跌至7.85兌1美元，其後在亞洲交易時段回順，較早時報7.8497。

金管局發言人回應查詢時表示，注意香港清晨港元在銀行間市場於7.85水平買賣。

發言人表示，根據聯匯制度，港匯在銀行同業市場轉弱至7.85水平，若有銀行要求金管局買進港元，金管局便會以7.85港元兌1美元的弱方兌換保證價，向提出要求的銀行買進港元，即觸發了弱方兌換保證。

發言人表示，即使港匯轉弱至7.85水平，只要仍然有銀行願意以7.85買港元，銀行同業市場仍然可以繼續以此價格互相買賣港元。換言之，即使港匯轉弱至7.85水平，亦未必一定會觸發金管局的弱方兌換保證。

J激

金管局「期待」港匯貶值情況

陳德霖又特別提到，市場上流傳一個不正確的說法︰金管局不想港元匯率貶值到7.8500的弱方兌換保證。他指根據聯繫匯率的設計，資金的流出，港元轉弱觸及弱方保證，貨幣基礎縮減，是香港利息正常化必經的階段，也是金管局期待出現的情況。因此，不存在金管局不想見到港匯貶值到7.8500的弱方保證。

年前政策指令早已下達 流傳不想到7.85真可笑

即係弱方保證係廢架啦

繼續返工

等睇被J激

消緊銀行錢焗佢加息？

去埋7.8501 呢？

唉, 唯有我幫手沽吓手上啲美元啦

幾時脫勾？

銀行買佢咪賣囉

如果銀行死都唔買，即係7.85只係假上限?

其實銀行有著數。買美元平過market.

Ho玩

銀行水浸

Call緊客 想做好多港幣訂期
畀到1-1.5

既然可向金管局以7.85兌換，銀行點解要同出價差啲嘅7.8501對手交易？
10億港元兌換就相差10萬

啱啱又再跌到弱方保證

好快一大 lot 港錢比人沽

仲未停

沽爆佢啦

冇矛人又係ifc男廁遇見索羅斯？🤔

金管局有錢定索羅斯有錢

北水南下大左未又係去美國，全部都係索羅斯嘅人

即係去7.86，只要銀行肯用7.85去接，金管局都無問題
有無咁on9有銀行做蝕本生意

唔明 師兄可唔可以再講多少少

例如市場價格去到7.86
銀行依然可以向金管局用 7.85買入美金 再用7.86賣出美金
持續呢個差價買賣套戳行為直到市場均衡返回7.85

金管居買入港元咁香港嘅銀行會否水浸

買入 = 流通?

見到7.8503

港元匯價跌至7.85，周四(12日)觸發弱方兌換保證，香港金融管理出手捍衛聯繫匯率「抽資」，買入8.16億港元，沽出1.04億美元，香港銀行體系結餘將於4月16日跌至1,789.61億元。

終於出手

股樓繼續升，WFC

8.16 億睇下個價會升幾多

個app好用

股升？平行時空？

出手

升啦cls ， 就算外星人打到黎香港都照升

有咩問題 ？

手已出

結餘跌到800億，就準備加息

如果俾人追擊到屈，係咪換定外幣會好啲？

燒8 億，升幾多點

兩個點子

點解要同外國勢力勾結？支那人用支那野，取消港幣用人民幣結算啦

全副身家轉日圓避險了

金管局買返曬所有外面嘅港紙俾返美金出去仲有大把錢剩

不過銀行遲早加息

出手好過唔出手

銀行水浸，大把本錢唔加息

肥肥

大家咁緊張做乜，唔係自然市場操作黎嫁咩 銀行一跟加息咪變返正常

因為大家認知香港係唔會加息既

又突擊

7.8501

可能大陸人仲恐慌，轉去美元

銀行水浸，短期都唔會加。

又有沽盤

邊度睇到？

右呢？

咪撚學埋肥絲ON9啲野好唔好

𨳒你老母啦

正經post都做埋苯撚柒既野

又30億

點睇後市？

樓價會升